學緊日文

無用嘅counselor
無用嘅老師

邊到， N幾

當你同果個世界格格不入，又擔心大專入面日本人老師會嫌棄你、擔心佢討厭你有問題、擔心佢討厭你唔去同人溝通相處（根本我係做唔到）、擔心佢叫你躝返屋企休養，而且語言不通，一堆擔心底下再加上講不出聲，根本就係一舊無色無味無聲嘅巨大壓力，由果一秒就已經可以頒發咗本來有焦慮症同燥鬱症嘅學生死亡令

從來我求救唔理有幾大聲都唔會有人聽到、唔會有人知道。如果命運係可以自己親手去改變親手去為自己爭取，咁點解我又要無聲地因由地又再淪迴返十年前一模一樣個恐怖狀態，全世界遺棄我，身邊啲人一個一個討厭我，我同我媽又再半句都唔會講，我又討厭返佢，我睇唔到個世界有愛，我討厭外面嘅人，我感覺全世界都傷害我嫌棄我，我又再返唔到工讀唔到書上唔到堂，我又再恐懼同人溝通，同人完全溝通唔到，我驚我重視嘅人發現我係有問題之後原來嫌棄我，我都唔知點樣講俾人聽，無人幫我，得我自己一個，如果命運可以自己改變，咁點解又會重演一次返十年前我仲要無辦法修正，我只可以睇住佢喺我身上loop過

以前成日想去組樂團
乜野樂器都自己去返工賺錢學
點知洗一大筆錢學黎學去都係咁之餘，
仲要根本好難有唔嫌棄我有性格缺陷嘅人肯同我夾
仲要零技術，學極都係咁
又嘥錢又無將來
於是我拎啲錢去投資日文
諗住學識咗都唔洗乞食
點知喺私校學到倒欠人學費都又係學到咁樣樣
私校同學人地個個可以喺wts grp講到好流利
大家都係同班
睇住佢地爬過我頭
入大專讀又搞成咁
呢一秒就知道自己根本一開始就乜興趣喜好都唔應該有

同心理醫生講，心理醫生就係：淨係識得話我諗多咗，叫我唔洗理人地，叫我承認自己係無用，話我諗多咗
打學校counsor24小時熱線，佢地係咁叫我去睇醫生打發我

約counselor要留電話等覆
日本人老師好熱心想幫我，我又表達唔到俾佢聽，而且我唔敢講，驚佢知道會更加嫌棄我睇唔起我
今日都睇到佢開始對我心淡想放棄我

我唔夠出席率時淨係識追問我
但係根本無人可以幫到我
出面學私校已經覺得自己好無用好唔住個老師
入到大專都仲係咁無用
完全無辦法可以好好同老師溝通得到

點解香港自殺率高企
因為多得24小時熱線啲人都唔係真正去幫人舒解

搞成咁我而家大專果邊學都唔敢退學，但係佢地知道我啲問題之後應該係會叫我退學
退咗學我無學歷我得中四學歷搵唔到我可以做得到嘅工
唔明嘅人會繼續鬧我揀擇鬧我無進步過
所以我嘅一生已經玩完

君はなにかやりたいか全くわからないじゃん

學日文唔洗乞食

無病呻吟